12歲男孩欲成電競職業選手 家人打罵後留書出走

小峰因與父母就玩手機遊戲一事起爭執，小峰於是留書出走。
浙江溫嶺市澤國鎮12歲男孩小峰，為追逐當職業電競選手的夢想，近日留下一封告別信就毅然走出家門。及後，有商店店主發現小峰獨自在街上徘徊，一問得知其情況，於是報警求助。警方經調查後成功聯繫他的家人，小峰最後安全回家。

小峰的父親指當晚發現小峰不在家，以為他外出遊玩，後來發現信件才得悉其離家出走。他表示幾日前曾與小出峰爭執，更曾出手體罰，因此孩子對他生氣。原來小峰一直沉迷手機遊戲，更夢想成為電競選手，導致學業成績不斷退步。他還經常偷偷在半夜裏玩手機，又設定鬧鐘在早上繼續。父母見狀便對他作出批評，小峰表面虛心接受，不久後又故態復萌。屢勸不改後，父母最後打了他，小峰認為追夢受打壓便決定離開。
就在家人急切尋找時，小峰在街道上漫無目的地亂逛，店主文先生注意到他，便試探問小峰是否跟家人吵架，沒想到他立即淚如雨下，於是趕忙報警。警方到場後，小峰一言不發，警員在他隨身的書包找到礦泉水、火腿腸等食物，還有一部平板電腦。警員調取周邊路段的閉路電視，最終聯繫到他的哥哥，同時要求家人平時多注意孩子的情緒，避免同類事件再發生。

興趣問題

呢個世代kol，雞子雞同電競選手既出現
影響左好多年輕人

可能會覺得錢好易賺
以為用興趣作為一份工作好容易

電莖只係細路比自己打機既藉口咋
你老味乜7都唔識 又無教練 又無上堂
日打夜打就會上到世界舞台咩
係既話我地上一代個個都業餘選手啦小朋友

我記得我細個都話要做街霸比賽選手，我老母幫我向小學請左五日假，比我任玩，仲set左每日要至少玩8個鐘
我玩左三日（每日14個鐘左右）就番番學，到呢家都冇點再玩過電子遊戲

呢個方法幾好

小峰的父親指當晚發現小峰不在家，以為他外出遊玩，後來發現信件才得悉其離家出走。他表示幾日前曾與小出峰爭執，更曾出手體罰，因此孩子對他生氣。原來小峰一直沉迷手機遊戲，更夢想成為電競選手，導致學業成績不斷退步。他還經常偷偷在半夜裏玩手機，又設定鬧鐘在早上繼續。

電競都大多數人都未接受到
手機電莖

第4日應該要打鳩你「唔係話要損手咩」
以前唔係成日聽迫個細路打機佢就會走翻去讀書 係呢位清到work咗

好撚正

呢個時代 如果佢個家境普通 同埋 讀書資質唔係最頭個幾%人
真係不如打機好過
係大陸普通文職唔會有前途得過前線奴工

可能係街霸嘅問題

冇比人捉去雞女女女算佢好彩

不過平時默書冇90以上都係比佢打到仆街，
我有諗過佢當初係唔係真心想陪訓我做選手

巴打，實有人衝出嚟屌你
話你只知表面、其實電莖瞓練唔係玩，乜乜柒柒

有樣野打機同傳統sport唔同
打機有內置rank elo 勁唔勁好易量化
基本上你夠rank top打開電腦就同到全國Pro同場玩
所以對於自己有無能力做pro 基本上無咩幻想空間

教練

去踢波可能老豆都唔阻你
而家中超搵千萬都唔少

有咩分別

先決條件係一樣有興趣

如果可以咁呢個世界唔會有人讀唔成書啦

之前台灣好興電莖，中學好多讀唔到書既人都想去台灣發電莖夢

btw

電子雞盛行，幾時會成為趨勢，唔知18歲以下既女仔會唔會誤入歧途

其實衰過返工

不過對我可能唔色用我一路以黎都係放假屋企打左全日

推 理念係唔會死 後繼一定會有人 光復香港 時代革命

咁于腐

做唔到最top 嗰班其實都係垃圾冇前途

咪係 好似LOL咁 你TOP RANK 既想追夢係咪應該俾人屌柒呢?
佢老母知唔知出名果堆搵幾錢先?
金都未到想打職業就應該抵屌喇

放暑假打足兩個月 起身打到訓覺

我以前係返學打到凌晨4點 7點起身返學

依家出黎做野知道呢D太浪費時間
不過都介唔到 係限住自己返幾粒鍾要收手

我諗我老左都係會繼續打機

咁大個人諗野仲咁天真無知

電莖

電莖師

男孩係斬手斬腳

珍on9

睇佢個樣都係唔想讀書果類
佢搞其他興趣好撚過啦 電競損手等乞食都似

不過佢係支那人

有咩好屌, 事實真係電競而家已經係一個專業, 唔係求其一班人一齊打機打比賽就係電競, 真係要有戰術, 教練, 日常訓練果D
呢班用電競來做打機藉口

電莖對人類社會有咩貢獻

認真lol無大師或以上想打職業都要屌啦

字很醜

Faker入戰隊前咪又係冇教練？

以電競選手為目標唔係問題，但一定要set個時限比自己，例如話兩年內響某隻game要攞某d名次（唔打機，比唔到名）響呢段要用盡一切方法（例如搵d高手練習，幾個鐘頭都只練一招咁），兩年後如果達唔到目標就專心讀返書。可能有人覺得咁做會曬咗兩年時間，其實唔係。響呢兩年佢學到嘅野（假設佢真係咁做）肯定比佢on99咁坐響班房仲多。

以下同個post無咩關係，只係有感而發。

我覺得嘅香港教育最失敗，唔係大家所講嘅填鴨教育，而係令社會充斥住「萬般皆下品 惟有讀書高」嘅心態。有唔少後生仔（不論係中三升中四，或者係中六再讀上去），其實唔係咁鐘意讀書，但因為身邊個個都讀，如果自己唔讀，就好似好廢咁，抱著「係唔係都讀咗先」。搞到香港嘅大專生文化頹廢（故意唔用大學生三個字，因為近幾年讀high deep同association degree嘅都開始跟風）。識人上堂出席率得三成，考完final就話人出得難；尾幾日先做assignment，又話分野workload多。明明讀大專唔係免費，係自己（屋企人）出錢讀嘅。唔係想話佢地懶，而係佢地根本就唔知自己其實唔想讀書，只係做咗咁多年人，除咗讀書就無發展其他野，騎虎難下，只好逃避現實。

我勸宜加睇緊pose嘅後生仔，試下做多D唔同嘅野，返下暑期工，再唔係創下業，唔好怕失敗（應該話，失敗係必然），最重要係響過程了解自己鐘意做d咩，唔鐘意做d咩。

一個細路對件事有無興趣係睇佢從中得唔得到成功感
如果個細路咁抗拒讀書，一定係屋企人係咁踩佢讀書唔掂又彈三彈四
乜野讀書拎一百分係應份既，真係難聽過粗口

識教仔 好高道數

可唔可以同我換老母

No,好難得首抽刷中黃絲老母

提高電競椅電競滑鼠電競鍵盤銷量

外國幾多發明係車房到出現，但香港根本無空間畀你試。

細個會唔明做電莖嘅慘況：
每日用十個鐘操同一隻game，甚至同一個角色
要記晒嗰隻game嘅細節位，隻game一更新又要記新野
職業生涯短，普遍搵得少，即使你投入好多努力，都有唔一定上到最top

玩你依啲濕碎野就話可以咁教啫
如果係玩Everquest 果啲超中毒MMO ？
細個一日玩廿四個鐘直至昏迷都冇所謂

咁細個其實大部份呢個年紀都麻麻地讀書

唔錯

唔一定囉
你有幾了解佢？
你唔畀佢天賦好高？
佢show 唔到佢有天賦 再請佢放棄都未遲

好似美斯 C朗咁
即使有咁高天賦 都會畀你班友害死

推 寧化飛灰 不作浮塵

電競依樣野 要天份好高 隻game hit 先入到行 入完如果要撈得掂 又要做最top嗰啲

如果30年前有連登 一樣會話 12歲男欲做搖滾歌手
50年前有 就12歲男欲研究電子程式
100年前 就 12歲棄科舉研究妖學

老豆老母唔識教姐

12歲小朋友係咁上下架啦
最尾佢識叫老豆老母俾果個"叮咚"可能係佢細佬定細妹
完成佢夢想 我覺得呢個細路心地幾好

重點係亞洲學生 好多時係讀書到拎唔到成就咁
永遠只係同佢講願景
讀好d就有錢

山區d學生夠努力又唔見改善到生活？

你呀媽呢個方法幾醒

電競選手同其他職業唔同
勁唔勁 人地睇rank就知
當你足夠勁
自然會有人搵你
問你做唔做青訓

唔係你自己話做就有得做

最大問題電莖隻game玩唔到一世

PC都算
手機遊戲都叫電競
坐埋一齊捽玻璃

基本上日日話想做選手既人都唔會做到，因為電競選手門檻其實好簡單，分夠高自然就有人搵，唔洗浪費時間係到做on9野

天才你講咩都得
uzi jackeylove都係直播出身鳩玩
無幾個可以咁玩出黎

如果個故事係個仔要彈結他
做全職音樂人唔讀書呢？
如果係要踢波 做全職足球員？

最大問題唔係個小朋友興趣係咩之後想做咩
係老一輩d萬般皆下品 唯有讀書高嘅心態問題

同D球類差不多
提供賭盤
之前咩實體運動停曬
電競D收視同外圍痴線到

你娘親睇得好透

正常讀書讀到top60%
一定打到份工
正正常常
餓你唔死

電競要賺到錢
一定要做到top0.00001%
先有可能賺到錢

我睇左8年lol 比賽
中國有6000萬lol 玩家
見過無數所謂既天才青年
講緊係一百萬人先出到一個
好多打完青訓
拎一兩千蚊人工就比人雪藏
打左咁多年
職業場上出場既
永遠都係uzi faker

我大陸親戚
做代打做到成27,28歲
又話做直播
日日係到發夢
依家三十幾歲
一事無成
日日訓係屋企

讀書上限低
但下限高
打機上限高
但下限極低
睇你用唔用自己既一生去賭

手機電莖

電子雞就易 電競易條毛

大好前途

打機開心就玩
電競走場都無得走
為贏要不擇手斷
好似youtuber咁
拍埋垃圾片為點擊為廣告

kol真係個個都想做

係
office工我可以做到60歲
電競去到30到就要退落黎
之後做咩好？教練評述？
邊有咁多位

但唔係個個都做到選手 落街踢下波就想做世界盃選手

你套嘢可以套落任何一個運動﹑藝術等方面的產業上

包括足球﹑籃球 繪畫 音樂等等

屌 我咪講試吓條靚仔有冇天賦先囉

Survival bias就算鳩數啦
成個玩家群人口咁撚大，出到幾多個呀

係呀

美斯都係踢到三﹑四十歲就掛靴

好多「追夢」都搞唔清 興趣嗜好同職業既分別

甚至正正係因為興趣，而因此就覺得「當係工作都好wor!」咁既情況就最易出事

因為當所有野涉及到錢，同自身以外既利益時，就可以變到好複雜同痛苦

有冇諗過點解香港足球搞唔起

有風險wo 如果個仔打足咁多日咪仆街

電競唔需要試
你打到全國rank 頭50名
自然有人搵你做青訓

比賽年齡要17歲
個靚仔12歲
好明顯係咩都唔識
就離家出走

依家唔係10年20年前
幾個靚仔係網吧食幾個月杯麵
就出到幾個世界冠軍

電競已經變左資本既世界
人地有教練
有配合
幾分鐘幾多秒打到第幾隻野怪
眼位插咩位
每隻英雄既cd 傷害 全部要背

而且有實力唔代表你可以出場
好多戰隊都係買一堆選手雪藏
可能你等左幾年
一場比賽都無打過

你上面所講既運動
打唔成比賽
最少都可以做教練 做體育老師
就算你係香港
教靚仔打羽毛球都講緊200蚊一粒鐘以上

電競只有頂級聯賽先有價值
全世界搵到錢既職業選手
應該唔會超過500人
全球有幾億個玩家
我講緊lol

手遊 我覺得就算吧啦
做到全國top 10 都未必搵到錢

現實就係咁于腐

你知唔知選手大部分係海選出黎
而唔係上堂加教練製造出黎

你老母真教練

因為無錢賺
有錢賺就會有無數人飛蛾撲火咁沖埋去
你以為係因為家長唔比小朋友踢波
所以香港足球搞唔起？

有錢賺既地方
就有人才
如果你踢波搵到錢
d 家長即刻沖曬去報興趣班了
呢個世界就係咁現實

依家咁多全職youtuber
都係因為有錢賺
你搵到錢
家長理得你做咩
窮就係原罪

依家無人機有啲係用gaming controller去控制

所以成堆轉做直播仲好搵
eg. 文森特

On9
美斯C朗係香港人，係畀足總玩撚死囉
人工又低，訓練質素又差

咁啱依個方法啱佢啫

以前我小學個陣玩cs1.6由朝玩到深夜成大半個暑假，玩撚到變四眼仔

咪同體育一樣，職業生涯搵大半世錢

入門易
除非你堅持老豆老母買電莖椅

伯友真係
高手在民間

讀到u最差都有份證書 全心電競差既話聽乞食 電競比賽個堆真係世界最top個幾百人 如果見到個仔下下爆頭就唔同講法

直播好搵過職業好多倍
top 個d 合約都講緊幾百萬一年
未計廣告打賞
不過賺到錢人數太少啦
全中國14億人
幾百萬人都話做直播
最後睇既都係睇文森特幾十個

我見過我親戚做過
你本身無菁英實力
根本唔會有人睇
一係你就純實力壓制
橫掃lol 菁英場
打到菁英頭10/ 沖到第一
例如dopa faker 個d
打機唔講野都大把人睇

一係就好有才藝天分
講野好好笑
但實力最少都要大師以上
一係就退役過氣lol 選手
但最少都要鑽石以上實力

直播賺錢最快
都係女人
賣波做雞

男人就自己加油。。。

如果係香港, 就真係令人擔心, 鄰國就算啦, 最好全部小朋友都發白日夢

芝麻人就算數啦
比佢考到入大學都可能比人用佢個名入學。

試完冇天賦又話用努力補完㗎啦
無限loop

咁做得老母點都會知個仔有幾多料

支那賤種

咁咪證明佢係打街霸比賽既材料

因為你只係"玩"廿四個鐘
想做職業唔該你"贏"廿四個鐘

手機電競

唔識人根本無用
支那14億人 一個世界級既都出唔到 就係因為D濕鳩制度

覺得哩類人好幼稚 電競唔係得閒就打下機咁簡單 但係好多人因為「可以打機」同「逃避現實」而話想做「電競選手」

電莖會換game
足球唔會嘛

理論上可行
實際上無可能

你老母都幾醒

講到尾都係睇天賦 自己咩料自己知

出走左冇電腦點打機

運動員起碼練到好既身體，古里都做到
電荎呢班上樓梯都索氣

講緊背哂都只係基本

我大陸有個親戚 好鍾意打機 但完全冇工作能力冇搵錢又冇讀書 淨係打機
早十年前個個親戚連我老豆老母都話佢冇用話佢廢
點知LOL興起後佢又真係玩得勁 全省頭幾名之類 打比賽贏到錢
近幾年個個轉曬口風話佢勁搵到錢
只能講大部份人真係只要有錢可以完全冇原則
真係咪撚理咁多其他人意見

Faker 讀書都好勁㗎喎
人哋呢啲天才只係佢咁岩揀咗電競

電競夢之所以垃圾
係因為佢講到全部人都可以做咁

咁你搵到錢自己養到自己又真係可以㗎喎
唔通你一句夢想做電莖選手要老豆老母養你食玩訓疴，仲要買埋電莖椅俾你呀

戇鳩 你一想做嗰樣野就會一定成功一定賺到錢咩
家陣唔係講有樣野想做屋企人就要比曬世界級配套
而係好多人連試嘅機會都唔會有人俾佢